\section{Расчёт расхода материалов} % (fold)
\label{sec:расчет_расхода_материалов}

Для выпуска необходимого годового количества ПУ при максимальном количестве брака в \SI{5}{\percent}, необходимо обработать:
\[
	\frac{\SI{10 000}{\text{ПУ}}}{\SI{36}{\text{ПУ}\per\text{заготовка}}} + \SI{5}{\percent} \approx \num{278} + \num{14} = \SI{292}{\text{заготовки}}.
\]

За год, согласно плана, будет установлено компонентов:
\[
	\num{10000} \cdot \num{74} = \SI{740 000}{\text{комп.}\per\text{год}}.
\]

Согласно информации, заявленной поставщиком, стоимость всех элементов на одну печатную плату --- \SI{105.5}{\rouble}, из них на SMT-компоненты --- \SI{100.5}{\rouble}, на TH-компоненты --- \SI{5}{\rouble}.

Следовательно, стоимость годового запаса компонентов будет
\[
	\num{10 000} \cdot \SI{105.5}{\rouble} = \SI{1 055 000}{\rouble}.
\]

На одну заготовку необходимо тратится \SI{30}{\gram} паяльной пасты.
Паста паяльная для трафаретной печати Multicore MP218 продается в таре по \SI{30}{\gram}, розничная стоимость одной упаковки составляет \SI{710}{\rouble}.
Стоимость годового запаса паяльной пасты составит \SI{207 320}{\rouble}.

Удельная норма расхода припоя ПОССу 30-05 на одну пайку вывода диаметром \SI{0.8}{\milli\metre} в отверстие диаметром \SI{1.2}{\milli\metre} составляет \SI{0.050}{\gram} (согласно ОСТ 107.460091.001-86).
На каждом ПУ находится 20 точек пайки, следовательно, на одну заготовку уйдет:
\[
	\SI{20}{\text{точек~пайки}} \cdot \SI{36}{\text{ПУ}} \cdot \SI{0.050}{\gram} = \SI{36}{\gram\per\text{заготовка}}.
\]
На 292 заготовки потребуется припоя:
\[
	\SI{36}{\gram} \cdot \SI{292}{\text{заготовки}} = \SI{10 512}{\gram}.
\]
Стоимость \SI{100}{\gram} припоя ПОССу 30-05 составляет \SI{350}{\rouble}.
Следовательно, стоимость годового запаса составит \SI{36 792}{\rouble}.

Удельная норма расхода флюса СКФ на одну пайку вывода диаметром \SI{0.8}{\milli\metre} составляет \SI{0.0065}{\gram} (согласно ОСТ 107.460091.001-86).
На каждом ПУ находится 20 точек пайки, следовательно, на одну заготовку уйдет:
\[
	\SI{20}{\text{точек~пайки}} \cdot \SI{36}{\text{ПУ}} \cdot \SI{0.0065}{\gram} = \SI{4.68}{\gram\per\text{заготовка}}.
\]
На 292 заготовки потребуется флюса:
\[
	\SI{4.68}{\gram} \cdot \SI{292}{\text{заготовки}} = \SI{1 366.6}{\gram}.
\]
Флюс для пайки СКФ спирто-канифольный Rexant 09-3640 продается в таре объемом \SI{30}{\milli\litre}, стоимость одной упаковки составляет \SI{86}{\rouble}.
Следовательно, стоимость годового запаса составит \SI{5 876}{\rouble}.

Для оптимизации использования производственных площадей для хранения материалов возможна закупка не годового объема сразу, а по частям.
Например, закупать четверть необходимых материалов ежеквартально.

Затраты на обеспечение предприятия годовым запасом расходуемых материалов представлены в таблице \ref{tab:годовой_запас}.

\input{tables/годовой_запас}

% section расчет_расхода_материалов (end)
\pagebreak
